\defmathtask[task=1190,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 22 Mar 2017}
\huge

Для перевозки школьников в спортивный лагерь надо заказать \( 12 \)
микроавтобусов или \( 5 \) больших автобусов. Сколько школьников нужно
было перевезти, если в большом автобусе на 35 мест больше, чем в
микроавтобусе?

% task text
\begin{solution}
  Пусть в микроавтобус вмещается \( x \) школьников, тогда в большой автобус вмещается
  \( x + 35 \) школьников. Зная, что вместимось \( 12 \) микроавтобусов равна вместимости
  \( 5 \) больших автобусов, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    12x &= 5(x + 35)\\
    12x &= 5x + 5\cdot35\\
    7x &= 5\cdot35\\
    x &= 5\cdot5 = 25
  \end{align*}
  Таким образом, вместимость одного микроавтобуса составляет \( 25 \) школьников, откуда
  перевезти нужно было \( 25\cdot 12 = 300 \) школьников.


\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{300} школьников.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
